[想食洋腸]警破跨國網上情緣案 73港女被騙5千萬

本港警方連同尼日利亞及馬來西亞警方，展開代號「箭網」行動，搗破跨國犯罪集團拘捕14人，涉及86宗網上情緣，涉款6千萬港元，當中73名受害人為港人，涉款5千萬元，包括專業人士及家庭主婦，無一倖免。警方提醒市民，網上虛擬世界不能盡信，切勿輕信網友的甜言蜜語，招致損失。

警方稱，網上情緣的騙案，過去3年有上升趨勢，2014年至今年10月，共180宗涉款1億3千萬元，每宗被騙款案，由數千至910萬元不等。騙徒在網上起底，掌握受害人資料，再透過不同網平台結識，騙徒會自稱跨國公司的管理層或駐外軍等人，用英文溝通，投其所好，產生感情後便開始展開騙財行動。

今次行動被捕人士的14人當中，兩名是來自尼日利亞及馬來西亞的主腦，騙徒會以不同藉口誘騙受害人滙款到馬來西亞戶口；另一邊廂，歹徒則在馬來西亞接收及處理款項。

受害人絕大部份是女性，包括73名港人及13名馬來西亞人，年齡由25至73歲，白領人士居多，14%為服務性行業，6%為專業人士，也有退休人士及家庭主婦。警方提醒市民，切勿在社交平台披露個人背景或資料，特別是虛擬世界的身份都有可能偽冒，不要輕信甜言蜜語。

西水上腦

家庭主婦想派綠帽

到頭來比人呃錢

女人用過閪諗野

休班警係最大的犯罪集團 港女係最蠢的人

唔通佢哋係用skout搵食？

73歲，網上情緣

73名呀， 盲尻

年齡都有

睇清楚

MILF

你都係

對唔住，我係盲尻

笑到

水向西邊流

少女唔鋤愛阿婆

阿婆都玩網戀